\section{Высота дерева}
Измерьте высоту любого взрослого дерева.

\subsection*{Оборудование}
Линейка, рулетка.

\subsection*{Комментарии}
Если есть солнце, можно сравнить длину тени человека и тени дерева. Зная рост человека, можно узнать высоту дерева.

Если солнца нет, можно отойти от дерева на фиксированное расстояние и посмотреть на него, держа линейку на вытянутой руке. Отметив, на какой риске линейки видно верхушку дерева, можно узнать его угловой размер и, следовательно, высоту.
